<resources>
    <string name="app_name">Direciona SUS</string>
    <string name="button">Button</string>
    <string name="map_quest_api_key">4UuGOuv8VzeOcLiN4ie00lKn1bHKEerP</string>
    <string name="costas_membros">
        Costas e Membros
    </string>
    <string name="barriga">
        Barriga
    </string>
    <string name="sobre">
        <b><small>Princípios doutrinários do SUS</small></b>\n
        <small>Referem-se aos <b>ideias</b> do Sistema Único de Saúde.</small>\n

        \n<small><b>- Universalização:</b> o Estado deve garantir que <b>todos os cidadãos tenham acesso</b> aos serviços
            de saúde oferecidos, independente de quaisquer características sociais ou pessoais - gênero, raça, profissão, entre outras.</small>\n

        \n<small><b>- Equidade:</b> busca diminuir as desigualdades no atendimento e, ao contrário do que parece, significa o respeito às diferenças e às distintas necessidades dos pacientes.
            Seria “tratar desigualmente os desiguais”, focando esforços especiais onde há maior carência</small>\n

        \n<small><b>- Integralidade:</b> políticas públicas, tais como educação e preservação ambiental, para assegurar a garantia de qualidade de vida à população.</small>\n

        \n<b><big>Princípios Organizativos</big></b>\n
        <small>Os princípios organizativos são formas de <b>concretizar os ideias</b> do SUS na prática, por meio de:</small>\n

        \n<small>Regionalização e Hierarquização: garante a <b>articulação</b> entre os serviços existentes
        dentro dessa região de forma a cobrir os diferentes graus de necessidades da população.</small>\n

        \n<small>Descentralização e Comando Único: descentralizar é redistribuir poder e responsabilidade entre os três níveis de governo.
            Com relação à saúde, descentralização objetiva prestar serviços com maior qualidade e garantir o controle e a fiscalização por parte dos cidadãos.
            No SUS, a responsabilidade pela saúde deve ser descentralizada até o município, ou seja, devem ser fornecidas ao município condições gerenciais, técnicas, administrativas e financeiras
            para exercer esta função. Para que valha o princípio da descentralização, existe a concepção constitucional do mando único, onde cada esfera de governo é autônoma e soberana
            nas suas decisões e atividades, respeitando os princípios gerais e a participação da sociedade.</small>\n

        \n<small>Participação Popular: a sociedade deve participar no dia-a-dia do sistema.
            Para isto, devem ser criados os Conselhos e as Conferências de Saúde, que visam formular estratégias, controlar e avaliar a execução da política de saúde.</small>

        \n<small>Hierarquia da Saúde Pública no Brasil</small>\n
        <small>Para garantir o melhor funcionamento dos serviços de saúde há uma hierarquização dos serviços do SUS.
        Essa classificação é feita de acordo com a <b>complexidade</b> do caso a ser atendido e é dividida em quatro níveis:</small>\n
        \n<small>- <b>Atenção Básica: </b>engloba os atendimentos e ações de promoção, prevenção e recuperação do estado da saúde,
        contemplando consultas, vacinação e outras ações. Os atendimentos a famílias também se encaixam nessa sessão, como gestão materna,
        saúde do idoso, da criança e do adolescente.</small>\n

        \n<small><b>Atenção secundária: </b>estágio em que alguma doença já foi identificada e demanda
        acompanhamento especializado de oftalmologistas e cardiologistas, por exemplo.</small>\n

        \n<small><b>Atenção terciária: </b> para pacientes com um quadro mais grave, quer precisam ser internados para melhor acompanhamento
        (por exemplo, nas Unidades de Tratamento Intensivo - UTI).</small>\n

        \n<small><b>Reabilitação: </b>seria uma quarta fase para casos em que o paciente teve alta, mas ainda demanda
            um acompanhamento posterior - como fisioterapia, por exemplo.</small>\n

        \n<small>Com base nessa classificação, o SUS definiu as unidades de atendimento de saúde e quais casos cada uma delas pode e deve atender.
            As principais opções são:</small>\n
    \n<small><b>- Posto de Saúde:</b></small> presta <b>assistência à população de uma determinada área, com agendamentos de consultas ou não.
            O atendimento é realizado por profissionais da saúde de nível médio (como enfermeiras e auxiliares) e pode, ou não, contar com a presença
            de um médico</b>\n
    \n<small><b>Unidade Básica de Saúde (UBS):</b> realiza atendimentos de <b>atenção básica e integral, </b>como curativos.
            Os atendimentos englobam especialidades fundamentais, podendo também oferecer serviços odontológicos. A assistência deve ser permanente
            e prestada por médico generalista ou especialistas nas áreas oferecidas, podendo variar de uma UBS para outra.</small>\n

    \n<small><b>Unidade de Pronto-Atendimento (UPA): </b> consiste em unidades de <b>urgência e emergência</b> abertas 24 horas.
            Por contar com mais recursos do que um posto de saúde, é capacitada a atender <b>serviços de média a alta complexidade</b>, como casos de pressão alta, infarto, fraturas ou derrame.
            Na UPA, é o grau de emergência que define a ordem dos atendimentos.</small>\n

    \n<small><b>Hospital (incluindo o hospital universitário): </b>destinada ao atendimento dos casos de <b>atenção terciária</b>.
            Geralmente os pacientes são encaminhados ao hospital pelos níveis anteriores, ou ainda em ambulância.
            Por contar com maior quantidade de recursos tecnológicos, também são responsáveis por atendimento clínico geral em diversas especialidades.
            Os hospitais atendem casos de enfermidades que ameacem a vida dos pacientes – como câncer – e realizam cirurgias, entre várias outras funções.</small>

    </string>
</resources>
